**國立暨南國際大學附屬高級中學**（），簡稱**暨大附中**，是位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[南投縣](../Page/南投縣.md "wikilink")[埔里鎮的一所](../Page/埔里鎮.md "wikilink")[高級中學](../Page/高級中學.md "wikilink")，為[國立暨南國際大學的](../Page/國立暨南國際大學.md "wikilink")[附屬中學](../Page/附屬中學.md "wikilink")。其前身最早為「南投縣立埔里初級中學」，1958年9月再升格為「南投縣立埔里中學」增設高中部；埔里中學分初中部及高中部。後因[省辦高中，縣市辦初中](../Page/省辦高中，縣市辦初中.md "wikilink")，再於1968年8月1日由埔里中學高中部分出**國立埔里高級中學**。\[1\]2001年12月13日由埔里高級中學再改制為「國立暨南國際大學附屬高級中學」。

## 校史

  - 1967年[台灣省政府撥用](../Page/台灣省政府.md "wikilink")[台灣省菸酒公賣局](../Page/台灣省菸酒公賣局.md "wikilink")[埔里酒廠的省有土地約六甲](../Page/埔里酒廠.md "wikilink")，作為籌設埔中校地。由[臺灣省立南投高級中學籌辦第一期校舍工程興建](../Page/臺灣省立南投高級中學.md "wikilink")。
  - 1968年8月1日正式設立「**臺灣省立埔里高級中學**」
  - 1973年8月增設進修補校。
  - 1999年因[精省而改隸為](../Page/精省.md "wikilink")「**國立埔里高級中學**」
  - 2001年12月13日改隸為「**國立暨南國際大學附屬高級中學**」

## 歷任校長

1.  鍾業強：1968年8月－1980年2月（後調[清水高中](../Page/清水高中.md "wikilink")）
2.  范功勤：1980年2月－1985年2月1日（後調[竹山高中](../Page/竹山高中.md "wikilink")）
3.  徐　均：1985年2月1日－1990年2月2日（原[北港農工校長](../Page/北港農工.md "wikilink")，後調[中壢家商](../Page/中壢家商.md "wikilink")）
4.  陳國偉：1990年2月2日－1995年8月2日（原臺南縣歸仁國中校長，後調[台南二中](../Page/台南二中.md "wikilink")）
5.  郭孚宏：1995年8月2日－2001年7月（[羅東高工校長](../Page/羅東高工.md "wikilink")，後調[台中高農](../Page/台中高農.md "wikilink")）
6.  張永福：2001年8月－2006年1月（後調[內壢高中](../Page/內壢高中.md "wikilink")）
7.  蕭芳華：2006年2月－2007年3月（代理校長）
8.  陳啟東：2007年4月－2015年7月（後調[政大附中](../Page/政大附中.md "wikilink")）
9.  張正彥：2015年8月－現任

## 校歌

作詞：潤茲　作曲：樹浯

鐵山頭上，南平溪旁，美哉附中，學府堂堂。

朝斯夕斯，息遊修藏，日兮月兮，進步永無疆。

德智體群並重，禮義廉恥俱張。

復興中華文化，發揚民族榮光。

以誠以勤，校訓慎勿忘。

## 註釋

## 外部連結

  - [國立暨南國際大學附屬高級中學](http://www.pshs.ntct.edu.tw/)
  - [國立暨南國際大學附屬高級中學天文台](http://163.22.162.46/teacher/nature/earth/observatory/)
  - [暨大附中討論區(非官方)](http://cnashbbs.tk/)

[C](../Category/臺灣國立普通型高級中等學校.md "wikilink")
[Category:南投縣中學](../Category/南投縣中學.md "wikilink")
[Category:埔里鎮](../Category/埔里鎮.md "wikilink")
[Category:國立暨南國際大學](../Category/國立暨南國際大學.md "wikilink")
[Category:1968年創建的教育機構](../Category/1968年創建的教育機構.md "wikilink")

1.  校史沿革,"校史沿革 -
    南投縣立埔里國中"[1](http://www.pljh.ntct.edu.tw/files/11-1025-916.php),2013
    由南投縣立埔里國民中學建置,2015年12月13日查閱.